加拿大總理促請中國政府回應港人訴求時小心和尊重

加拿大總理杜魯多說，非常關注香港的情況，呼籲和平、有秩序及展開對話，又敦促中國政府在如何回應港人的合理關注時，要十分小心和維持尊重。

On Monday, the Canadian prime minister, Justin Trudeau, said he was very worried about events in Hong Kong, which has a large Canadian population, and urged Chinese authorities to handle the protests there with tact.

“We are extremely concerned about the situation in Hong Kong. We see the need for de-escalation of tensions, we need to see the local authorities listening to the very serious concerns brought forward by Chinese citizens,” said Trudeau, whose country is locked in a trade and diplomatic dispute with Beijing.

“We are calling for peace, for order, for dialogue ... we certainly call on China to be very careful and very respectful in how it deals with people who have legitimate concerns in Hong Kong,” Trudeau told a televised news conference in Toronto.

中國外交部：不...干...說...